華為5G又丟一國這回是在歐洲心臟—比利時

在全球戰略佈局5G技術的華為屢屢受挫。在失去英國這個巨大市場並面臨德國政府雙重審核的同時，原本和華為開展廣泛合作的比利時電信公司Proximus宣布，將在5G方面放棄華為。
（德國之聲中文網）據德新社消息，比利時最大的移動通訊網絡提供商Proximus宣布，將與瑞典設備製造商愛立信合作構建其5G通訊網絡。該公司與本週五（10月9日）在布魯塞爾公佈了上述決定。

在德處境愈加艱難

Proximus的前身是比利時國家電信公司的移動通訊部門，之前在構架網絡方面主要與中國通訊設備製造商華為合作。如今，以美國為主的諸多國家指責華為和中國共產黨的合作關係緊密。華為一直對相關指責予以反駁。
比利時Proximus電信公司的總經理斯坦達爾特(Geert Standaert)表示，和愛立信合作的決定，是該公司在貫徹網絡戰略規劃方面所邁出的重要一步。相關的雲技術也會被用來更新現有的4G（LTE）通訊網絡。作出相關決定之前，各方已經就更換新設備提供商是否會造成額外成本進行了討論。如今在德國，類似的討論也正在進行之中。

華為設在杜塞爾多夫的德國總部

目前在德國，聯邦內政部下屬的聯邦信息安全署(BSI)負責對5G網絡設備進行技術層面的安全審查，確保投用的設備中不含"後門"程序等安全隱患。而根據聯邦政府的新計劃，今後，關鍵設備還要經受"政治審核"。德廣聯10月初掌握的信息顯示，聯邦政府雖然無意全面排除華為，但是內政部長、外交部長、經濟部長已經就雙重審核機制達成共識。

開發5G技術需要數十億的研發投資，相對來說，全球只有很少的公司活躍於5G技術的開發領域。除中國設備技術提供商華為和中興外，主要就是北歐的愛立信和諾基亞以及韓國的三星。美國的思科和隸屬於惠普公司的ArubaNetworks在其中只佔有很小的比重。
美國施壓

如今，尤其是美國政府對來自中國的5G技術設備提供方持政治上的保留態度。特朗普政府認為，華為和中國政府之間的關係過於緊密，並對華為設備的安全性表示擔憂。在美國的施壓下，英國政府已經決定在構建5G網絡的過程中徹底放棄華為，雖然這會大幅度提高該國5G網路的建設費用。
5G為未來的工業機械和智能設備的網絡互聯以及大眾的數字化生活提供了基礎。比利時國家電信Belgacom2013年曾陷入過一場間諜醜聞。當時，美國吹哨人斯諾登公佈的消息顯示，英國情報機構"政府通信總部"（GCHQ）曾於2011年向比利時電信的計算機發動過網絡襲擊。當時比利時電信的說法是，襲擊只獲得了有限的成功。但斯諾登公開的信息卻顯示，英國情報機構在美國國家安全局（NSA）的幫助下，成功深入比利時電信的計算機網絡，獲得了該公司客戶數據流的訪問佢道。
任琛/凝煉（綜合報導）

我地中國5G咁勁 淨係做內循環已經夠
佢地咁都唔買 係搬石頭砸自己腳
我地中國一於退出全球市場
高科技唔好益外國

推

就係有國家有黨，怕咩

自取其辱
不如自己撤回啦賤種華為